中共病毒或源於中國南方 9月已人傳人

自中共病毒（武漢肺炎）疫情爆發以來，有關病毒起源的問題至今尚無定論。英國劍橋大學福斯特研究團隊16日再根據基因分析發布一項結論，指中共病毒發源地更可能在中國南方，而且恐怕早在去年9月13日至12月7日間，該病毒就已在華南地區四竄，並進入「人傳人」階段。

這篇研究由英國和德國研究人員共同撰寫，並聯合刊發在國際知名學術期刊《美國國家科學院院刊》（Proceedings of the National Academy of Sciences，PNAS）。

研究分析了從去年12月至今年3月的來自世界各地的160個病毒基因組，並繪製出中共病毒通過變異產生的三大變體（variant）的原始傳播圖。據悉，該團隊目前持續分析完成的基因組已增加到1001個。

16日，研究團隊再根據基因分析發布另一項結論，指出中共病毒的發源地，應非湖北省武漢市，而更可能是在中國南方。

論文的第一作者、英國劍橋大學（University of Cambridge）基因遺傳學者彼得‧福斯特（Peter Forster）表示，「這隻病毒可能數月以前就已突變成『在人類身上發揮效能』的最終形式，只是在一隻蝙蝠、其它動物甚至人類的體內，停留了好幾個月，且未感染其它個體。」但在去年9月13日至12月7日間，它開始感染人類，並出現「人傳人」現象。

福斯特團隊表示，「零號病人」所在地，以及中共病毒的自然宿主、中間宿主，皆有待進一步確認。

團隊指出，從中國科學家2013年由雲南省中華菊頭蝠糞便中分離出的RaTG13冠狀病毒來看，其基因序列和新冠病毒的一致性高達96%；雖科學界初步認定這隻病毒來自此物種，但兩病毒之間存在多達上百種突變，中共病毒通常一個月突變一次。

部分專家因此懷疑，中共病毒早在動物宿主及人類間悄悄傳播多年，並逐步演化出可感染人類的高度適應能力。福斯特團隊傾向此觀點，認為新冠病毒應是在最近幾次突變大進化，才從無害毒株一躍變成致命病原體。

而對於敏感的中共病毒起源問題，福斯特說，「如果我被迫要給個答案，我會說最初傳播比較可能是從中國南方開始，而非武漢」，但唯有分析更多蝙蝠或其它可能動物宿主，以及中國大陸醫院去年9至12月採集保存的樣本，才能得知真相。

該團隊上一篇論文中，將中共病毒分為A、B、C型三個變體。其中A型更為原始，病例主要分佈在美國和澳大利亞等地，武漢也有少量病例；B型由A型變異而來，主要分佈在中國和亞洲。中共網軍據此大舉造謠稱，這說明病毒始於美國。

對此，福斯特接受美國之音（VOA）採訪時澄清，儘管目前仍無法斷定中共病毒的確切起源，但可以肯定的是，這一病毒最早是在中國傳播開的，A型未在武漢大規模流行，只能說明病毒最早的流行地點可能並不在武漢，而是比武漢更靠南的廣東。

禁點解釋12月先有輸出個案

收皮啦中共

直接屈係香港算啦
唔差在

B型感染力大過A型
或
B型病毒比較唔適中國啲人/中國環境

一陣又話係香港YC 製造嘅生化武器啦

香港廢青喺大學實驗室偷毒攬炒丫嘛,
支共啲濕鳩外宣傻都估到。

但唯有分析更多蝙蝠或其它可能動物宿主，以及中國大陸醫院去年9至12月採集保存的樣本，才能得知真相。

已被消滅

中國先有A，A對中國人冇殺傷力，到12變種成B，中國開始傳播
武漢人帶有A B兩種病毒四散到全球，因為A對中國人冇事所以走得比較多
A走到美國令美國大爆發，因為A對美國人有殺傷力
A或者B走到去歐洲，就變成C，跟住歐洲大爆發

全球化喎大佬
咁耐都傳唔到出其他國家?
要武漢爆先慢慢由武漢做中心擴散開去?

但A係12月先有輸出個案

BTW 中國唔係一個真"民族"
所謂中國人=中國人

所謂中國人=亞洲人

你啱 我係想講B會對亞洲人種有影響
A對美洲，C對歐洲

歐洲應該同美洲一樣?
得好少土著

中共：係台灣嘅！

Push

中共，美國既